\documentclass[10pt, a4paper, openany]{book}


%\usepackage[scaled]{helvet}
%\renewcommand\familydefault{\sfdefault} 
%\usepackage[T1]{fontenc}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
%\usepackage{concrete}
%\usepackage{beton}
%\usepackage{concmath}
%\usepackage{ccfonts}
\renewcommand{\bfdefault}{sbc} 

%\usepackage{uarial}
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
%\usepackage{blindtext}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsfonts}
%\usepackage{euler}
%\usepackage{amsthm}
%\usepackage{mathtools}

\pagestyle{headings}


\begin{document}

\title{Relazione basi di dati}
\author{Cristian Maschio\\Andrea Favero}
\date{1 dicembre 2016}
\maketitle

\tableofcontents

\chapter{Abstract}
Il Dipartimento di Matematica Tullio Levi Cività è una struttura dell'Università degli Studi di Padova
che promuove e coordina le attività di ricerca nella Matematica e nell'Informatica. Esso coordina i
corsi di studio di Matematica ed Informatica (sia a livello di Laurea Triennale che Magistrale) e,
si occupa anche dell'insegnamento di tali scienze nei corsi di studio di diversi settori scientici, che
sono gestiti da altri dipartimenti (per esempio si occupa dell'insegnamento 
Analisi Matematica per il corso di studi in Ingegneria Aerospaziale che è gestito dal Dipartimento di Ingegneria Industriale).
Il dipartimento gestisce la Scuola di Dottorato in Scienze Matematiche e partecipa al dottorato in
Brain Mind and Computer Science. 

Al dipartimento afferisce un vasto numero di personale che si ripartisce in docenti, docenti esterni,
assegnisti, borsisti, collaboratori, dottorandi, personale tecnico amministrativo e ospiti (per esempio
professori in visita da altre università).

La sede del dipartimento è la Torre Archimede che si trova in via Trieste 63. Il dipartimento possiede
anche delle aule e due laboratori informatici presso il Plesso Paolotti in via Belzoni 7 e via Luzzati
11.

\emph{math@unipd} si propone di essere una base di dati in grado di fornire informazioni sullo stato
delle prenotazioni delle aule del dipartimento, sul personale che vi lavora fornendone l'ubicazione
all'interno delle strutture del dipartimento e, i corsi che i docenti \emph{del} dipartimento insegnano nelle lauree in Informatica e Matematica (sia triennali che  magistrali) e nei dottorati in Matematica,
Matematica Computazionale e Informatica. 

\end{document}
